工程丁丁召換 Diaphragm Wall 同Screen Wall有乜分別

如題：
求結構高手出招

Screen Wall係地牢淨擋泥, D Wall插埋入泥裡面有embedment

我見做大樓Foundation用screen wall擋泥，做Tunnel用D -Wall 點解既

求解

tunneling用d wall只係因為construction space太細, excavation只可以直上直落/唔可以霸場太耐. 但係做tunnel有好多種form, 有好多樣野要考慮.

如果漏水方面D wall 係加water stop, screen stop知唔知一咪都要加啲防水物料

最大考慮係要直上直落放部TBM 唔可以有strut 咪用D Wall
Circular D Wall 仲有 hoop stiffness 好啱用黎做deep excavation

雖然少人回, 但高質, 做緊個盤未有幸見到部TBM

點解直上直落放TBM，唔可以用strut

巴打做緊Civil Job?

勁

Circular D wall 係指果shaft?巴打意思係hoop stiffness可以頂多啲soil load?

通左龍？ 唔見條slurry 喉

Civil學生留名 今個sem讀緊ers

放strut 咪阻住部tbm上落

所以要圓形⭕️

巴打可唔可以講埋bored pile, pipe pile同soldier pile wall，睇幾次都唔明分別

bored pile係retaining height高個陣用?渣d就 soldier pile?

Bored Pile 係起大樓做deep foundation， take vertical load
pipe pile同soldier pile 係ELS， excavation 完頂住啲泥，
soilder pile係一條公子包住concrete，toe in 做4邊角之後四面用sheet pile打橫做個沒蓋盒子咁, 好處係快
Pipe Pile 係圓筒灌concrete, 條條打入地底，多數用係Site Formation

有錯請更正

soldier pile 有條工字， 個stiffness 大過pipe pile, 所以個spacing 可以大d, pipe pile wall 就要打好密？

Yup
如果計深度Soldier Pile 同Pipe Piling邊樣for deep ELS

搭單問，soldier pile , socket h, shear pin 有乜分別
都係cement 水加鐵

無分別 計數野je 我覺得

Shear Pin禾都唔識

Shear pin 淨係計 shear
Soldier pile 計RC
Socket h 計鐵 structural steel 完
計數佬搞掂啦

lm

神呀

日日都聽同事講依堆字，但係今日先係第一次知佢地係點解
好多geotech高手

上連登能知工程事

Btw Shear Pin 係咪裝係toe in果位， 插到啲泥實啲

好奇想問
設計ELS時有咩因素決定幾時用sheet pile幾時用pipe pile頂住周邊d泥？

留名學野

主要因素：地盤判頭有咩料。 有咩機 咪用咩料囉
價錢時間差唔多
其餘都係計數佬寫字樓話得咪得囉

明白

boundary condition set pin淨係計剪力咪係shear pin, 計fix 咪toe-in 計embedment幾深

邊隻平用邊隻

founding level 對上全泥用sheet pile 平
founding level 係石心就pipe pile 平
有boulder就計過先知

姐係Shear Pin原理好似Soil nail咁頂soil 既Shear Force?

點解石心就pipe pile平既

錯晒， soil nail 係reinforce soil shear plane, shear pin 係頂planking 踢腳, civil 野通常入到石

如果你有rock excavation, shear pin 附近通常有rock dowel, 呢樣作用就同soil nail 差不多

Planking 踢腳係乜

呢d野好難三言兩語講晒
planking係個總稱
d-wall, pipe pile wall, sheet pile 都係under planking, 入model係wall element

ELS design所有野可以歸入三類，planking, walking 同 shoring

咁問法好難搞清楚，做過兩次應該會識晒

好似明明地thx

姐係Shear Pin當Extension of D-wall,插深啲

係 dwall 入石慢。
Shear pin即係淨係鑽main bar 落去
咁咪快囉
計數應該同dwall 一樣 不過淨計shear 所以叫shear pin
師兄睇黎讀緊書。 唔使識分啦
做到就知咩黎

Sheet pile 頂唔到就要用pipe pile(interlocking)
Sheet pile take唔到咁大moment，但係平過pipe pile好多，再加上sheet pile唔洗做pre-bore快d再平d

明白哂

1. 泥質
地硬/打石 sheet pile 打唔落 都係要用prebored再打
Pipe pile 大多用robit casing 可以鑽石
2. 防水
Sheet pile 有interlocking 既話可以止水 （雖然有時都係會漏水，但係係設計上叫左防水⋯）
Pipe pile 要做grout curtain 係每支pipe pile之間 先做到防水效果. 做deep excavation 個grouting 量又會同sheet pile差好遠
3. 沈降
永遠ELS都係沉降指標限制 pipe pile , sheet pile個stiffness差好遠。 真係計唔諗 pipe pile 仲可以入面加工字
4. $$$$$
做乜都係$$$$$$ 主導。打支sheet pile 唔洗做grouting , lagging . 鐵料量少過pipe pile 個期又快d 慳到個期做多好多野
其實仲有好多 你出去做到就慢慢學啦